\textbf{Ejemplo 9}\\

El dueño del almacén solicita al banco una aceptación bancaria por \$5 millones, que entregará
al fabricante o proveedor para que le entreguen la mercancía; para que el banco preste este
servicio le cobra al dueño del almacén una comisión que puede ser del 1\% por mes pagadero
en forma anticipada sobre el valor de la aceptación, esto es 1\%(5’000.000)=\$50.000 por cada
mes y por los 3 meses que dura la aceptación será: \$50.000(3)=\$150.000, además habrá que
pagar otra carga impositiva que es el IVA, que en el momento es del 16\%, así que en pesos el
IVA será: 16\%(\$150.000)=\$24.000 de manera que el costo total de apertura de la aceptación
bancaria para el dueño del almacén viene a ser \$150.000 + \$24.000 = \$174.000. El PR =
\$4.860.245 del ejemplo anterior. ¿Cuál es el precio del comprador? \\

\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creacion de la cuadricula de 3 columnas
\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
		%Creamos una linea horizontal
\hline
		%Definimos el color de la primera fila
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación fecha focal}}   \\ \hline
\multicolumn{3}{|c|} {$ff = 3 pmv$} \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
  
%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}    \\ \hline
%%%%%%%%%%% FIN TITULO
%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS

$R_{F} = 7\% \textit{ de las utilidades} $          & \multicolumn{2}{c|}{$ P_{c} = ? $} \\
$F = 5'000.000 \hspace{0.3cm} $     & \multicolumn{2}{c|}{ $ P_{R} = \$4.858.285 $ } \\ \hline
%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
		%Deberan descargar las imagenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
		%n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=0.4]{1/Capitulo3Ejercicio9.pdf} }   \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
		
		
		
		%%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
\multicolumn{3}{|c|} {$F = R_{F} (F - P_{R})$}   \\ \hline	
	
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS

\multicolumn{3}{|p{\textwidth}|}{ $ F = 0,07(\$5.000.000 − \$4.858.258) = \$9.920,05 = \$9.920 $, 
	en consecuencia, el comprador (que viene a ser el inversionista) deberá pagar el precio de compra más la retención en la fuente lo cual viene a dar: $ P_{C} = \$4.860.235 + \$9.920 = \$4.870.155 $ }  \\ \hline
		
\hline
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMATICA
\multicolumn{3}{|c|}{$ P_{C} = \$4.870.155 $}  \\ \hline
		
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\textbf{Tabla de rentabilidad en anual efectivo}\\